## About
Цели: Изучить базовые методы и средства отладки многопоточных программ, в том числе и написанных с применением OpenMP.

## Error definition
В [исходном коде](invalid_main.cpp) присутствуют ошибки:
```c++
    double a[N]; a[0]=1; 
    double w;
    #pragma omp parallel for
    for (int i=1; i<N; i++)
    {
        w = sin(i/double(N)*3.14); 
        a[i] = w*a[i-1];
    }
    for (int i=0; i<N; i++) {
        std::cout << (a[i]) << " ";
    }
    std::cout << std::endl;
    return 0;
```

Что приводит к некорректной работе программы. В качестве примера прикладывается таблица с возможными результата выполнения (значениями массива `a`):
|            results             |
|--------------------------------|
|  1 0.706825 0.706825 0.500397  |
|1 0.706825 0.706825 9.84522e-310|

В данном случае проблема связана с тем, что в ходе параллельного выполнения программы происходит независимое обращение к предыдущим элементам массива `a[i-1]`. Так как на этапе выполнения программы данные ячейки массива могут быть непроинициализированны значениями - это привод и работе с пустыми элементами, что приводит к неправильным данным в результирующем массиве `a`.

Для исправления ошибки требуется добавить несколько макросов и ключевых слов в уже существующие макросы.

Во-первых, требуется добавить `private(w)`, это создаст для каждого потока свою локальную переменную `w` для произведения расчетов, что позволит исключить доступ к ней из нескольких потоков и перезатирание ее значения другими потоками. Также требуется добавить 
`ordered`, что явно указывает на то, что код должен быть выполнен в порядке итераций цикла. Он обеспечивает синхронизацию итераций цикла в различных потоках так, чтобы результаты записывались в массив `a` в том же порядке, в котором происходили итерации цикла. 
```c++
    + #pragma omp parallel for private(w) ordered
    - #pragma omp parallel for
```

Также требуется добавить директиву `ordered` для того, чтобы явно указать на порядок работы со значениями массива `a` в указанном порядке `for`.
```c++
    + #pragma omp ordered 
    {
        a[i] = w*a[i-1];
    }
```

В итоге результат выполнения всегда будет равен:
|          results           |
|----------------------------|
|1 0.706825 0.706825 0.500397|

## Build
Для сборки корректой программы выполнить:
```bash
    make docker-build-7_1
```

Для сборки некорректной программы (представлена в условии) выполнить:
```bash
    make docker-build-7_1 target=invalid_main.cpp 
```

## Run
Для запуска корректой программы выполнить:
```bash
    make docker-run-7_1
```

Для запуска некорректной программы (представлена в условии) выполнить:
```bash
    make docker-run-7_1 target=invalid_main
```
